﻿Lao động đã qua đào tạo tăng 2,5 lần

Thông tin trên được đưa ra trong buổi tổng kết điều tra lao động - việc làm từ năm 1996 đến 2005, do Bộ LĐTB-XH tổ chức sáng 11/4 tại Hà Nội. 
 Qua các cuộc điều tra cho thấy, trong giai đoạn trên, số lao động tăng bình quân 844 nghìn người/năm; về chất lượng lực lượng lao động, nếu như năm 1996, tỷ lệ lực lượng lao động đã qua đào tạo là 12,3% thì đến năm 2005 là 24,79%. 
Năm 2005, lực lượng lao động cả nước đạt 44.385 nghìn người, bình quân tăng 844 nghìn người/năm trong giai đoạn 1996-2005, với tốc độ tăng bình quân 1,7%. Về chất lượng lao động, nếu như năm 1996, tỷ lệ lực lượng lao động đã qua đào tạo là 12,3% thì đến năm 2005 là 24,79%, như vậy số lao động đã qua đào tạo tăng 2,5 lần. PT
